 parágrafo primeiro os ministros de estado poderão comparecer ao senado federal à câmara dos deputados ou a qualquer de suas comissões por sua iniciativa e mediante entendimentos com a mesa respectiva para expor assunto de relevância de seu ministério 